.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Кусачая черепаха (Snapping Turtle)
============================================================================================================

Кусачие черепахи - пресноводные рептилии с длинной гибкой шеей, острым клювом и агрессивным темпераментом, который не мешает некоторым заклинателям выбирать этих существ в качестве своих фамильяров.
Они весят около 20 фунтов (9 кг) и имеют панцири около 18 дюймов в длину (45.72 см).



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Snapping-Turtle:

Кусачая черепаха (`Snapping Turtle <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=836>`_) / Существо -1
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`крошечный`
- животное

**Источник**: Bestiary 2 pg. 269

**Восприятие**: +3;
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 30 футов

**Навыки**:
Атлетика +5,
Скрытность +3 (+5 в воде)

**Сил** +1,
**Лвк** -1,
**Тел** +4,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** -2


**Глубокий вдох (Deep Breath)**:
Кусачая черепаха может задерживать дыхание на 30 минут.

----------

**КБ**: 16;
**Стойкость**: +8,
**Рефлекс**: +1,
**Воля**: +3

**ОЗ**: 9

----------

**Скорость**: 10 футов,
планья 20 футов


**Ближний бой**: |д-1| челюсти +6 [+1/-4],
**Урон** 1d4+2 колющий


**Смыкание челюстей (Clench Jaws)** |д-1|
**Требования**: Своим предыдущим действием кусачая черепаха наносит урон существу Ударом челюстями;
**Эффект**: Кусачая черепаха сжимает челюсти и автоматически наносит существу, которое только что укусила, дополнительные 1d4 дробящего урона.


**Защита панцирем (Shell Defense)** |д-1|
Кусачая черепаха втягивает в панцирь конечности и голову, и заканчивает свой ход.
Это увеличивает ее КБ до 18, но она не может действовать, кроме как высунуться обратно, для чего требуется одиночное действие.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst